[鎖國快訊] Skype遭蘋果及Android中國區應用商店下架

蘋果公布稱，Skype是多個被中國政府當局指不符本地法律的應用之一。

Skype的母公司微軟向BBC表示，該應用是「暫時被移除」，微軟正「致力讓Skype盡快重返應用商店」。

目前，Skype已經自中國境內的安卓（Andriod）系統應用商店中消失。
有報道指這個問題自十月起已經出現。

蘋果發表聲明，表示該公司「收到來自公安部的訊息，指有數個在互聯網協議之上提供語音服務的應用不符當地法律。」

「因此這數款應用已自中國區應用商店中移除。」

一名微軟發言人則表示：「iOS版的Skype暫時在中國區應用商店下架——Skype為全球用戶帶來通訊便利及合作可能，我們十分重視。」

微軟拒絶回應Skype是何時在iOS下架的，亦拒絶回應安卓應用商店的情況。

身處中國境內的BBC記者周三（11月22日）測試證實，蘋果及安卓的應用商店均已無法下載Skype。

蘋果公司早前曾因在中國區應用商店下架個別應用，遭到外界批評。
今年七月，蘋果將多個「虛擬私人網絡」（VPN）應用下架，這些應用可以讓身處中國境內的用戶「翻牆」突破當局的網絡封鎖。蘋果指此舉是基於中國當局的法律規定，但這些VPN應用的開發者則予以批評。

周二（11月21日）蘋果公布，該公司今年至今已經按照中國政府的要求，下架了總共674個VPN應用。

蘋果在一封致美國國會議員的信中表示，該公司「被下令」移除特定的VPN應用，但「對這項要求的法律基礎存有疑問」。

蘋果稱這些VPN應用被指違反中國的網絡安全法例。

上述法律被視為控制公共言論、消除網上反政府情緒的工具。有意在中國市場擴大用戶數量的外國企業對此感到關注。

有駐華記者指出，在中國境外下載的Skype，被視為一個相對安全的渠道，避過中國當局監控，討論敏感問題。

此前，多個外國網絡平台，包括谷歌、Facebook及推特，均已在中國境外被屏，中國用戶無法登錄，Skype則是最新的一個。

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東